\section{Einleitung}\raggedbottom
Diese Arbeit begleitet den Entwicklungsprozess einer Anwendung zur automatisierten Evaluation von universitären Lehrveranstaltungen. Ziel soll sein, dass Dozierende in diesem System ihre Vorlesungen und Kurse anlegen, und dazu Fragesätze erstellen können. Diese Fragesätze werden dann an die Studierenden verteilt, um von ihnen Rückmeldungen einzuholen. Wenn diese ihre Meinung in Form von Multiple-Choice-Fragen oder Freitextantworten abgegeben haben, sollen die Datensätze anschließend automatisiert ausgewertet werden können. Die daraus gewonnenen Erkenntnisse können dann auf die Lehrveranstaltung angewendet werden, um die Lehrqualität zu verbessern, und auf Probleme und Schwierigkeiten einzugehen.

Ein solches Projekt bedarf im Voraus sorgfältiger Planung. Es gilt, eine Modellierung zu entwickeln, die die Realität sinnvoll abbildet und für den Zweck praktikabel ist. Dazu muss der Anwendungsfall zuvor genau formuliert und eingegrenzt werden -- dazu gehört, zu entscheiden, welche Funktionen das System erfüllen soll, und welche nicht. Die zur Umsetzung der Anwendung verwendeten Technologien müssen darüber hinaus sinnvoll gewählt werden und zum Anwendungsfall passen. Daher begründet \autoref{sec:vorueberlegungen} diese Planung und Entscheidungen.

Den vermutlich wichtigste Bestandteil stellt das zur Implementierung verwendete Datenbanksystem dar. Zur Erfüllung der festgelegten Ziele ist der Umgang mit großen Datenmengen erforderlich. Diese können nur mit einer Datenbanksoftware schnell genug gespeichert und verarbeitet werden. Die Wahl des Datenbanksystems und die Umsetzung der Modellierung im Datenbankschema wird daher in \autoref{sec:datenbanksystem} erläutert.

Die tatsächliche Implementierung lässt sich in zwei Bereiche unterteilen: Die Entwicklung der eigentlichen Funktionalitäten und die Darstellung derselben in einer ansprechenden Oberfläche. Einige Probleme und die dazu gefundenen Lösungen werden daher in \autoref{sec:oberflaeche} und \ref{sec:technology} beschrieben.

\autoref{sec:auswertung} stellt dar, welche Methoden zur Auswertung der Antworten gewählt und implementiert wurden. Da ein solches System allerdings selten funktionskomplett ist, sondern noch viele weitere Funktionen und Evaluationsmethoden denkbar wären, wird im folgenden Abschnitt ein Ausblick über einige weitere mögliche Erweiterungen der Anwendung gegeben.

Abschließend wird in einem Fazit der Entwicklungsprozess rückblickend bewertet. Betrachtet wird unter anderem die Eignung des gewählten Datenbanksystems für diesen Anwendungszweck, und ob die Vorüberlegungen ausreichend waren, um die Anforderungen im System umzusetzen.